獲「美國機師」贈名牌未收貨先付33萬 少婦疑墮網騙暫討回12萬

騙徒將名貴手袋及手錶的圖像發送給女事主。(資料圖片)

已婚少婦在facebook獲自稱美國出生的飛機師俊男加為朋友，滿心歡喜等待對方寄送名貴手錶和手袋，惟貨物先後被指超重、夾附現金超額、遭海關扣押等，自稱物流公司職員六次以罰款或保證金為名索款。少婦每次都乖乖繳付，短短五天內交出逾33.3萬元，部分更是不惜簽信用卡支付，惟最終與丈夫商量後才驚悉可能是網騙陷阱。她上月入稟區院向五名收款人追討損失，聆案官今處理少婦與其中一名收款人的同意事項，對方同意退回12.2萬元給少婦

原告姓鄭，五名被告依次為魏玲玲（Promma Dutsanee）、馮孝福、譚介雲、古澤反章及高榮盛，分別報稱居於本港、深圳、甘肅省及日本京都市。其中年約60歲的第五被告高榮盛今親自出庭應訊，沒聘用律師。聆訊原以廣東話進行，但由於高說普通話，聆案官以普通話與高溝通。聆案官據雙方同意事項頒下命令，高同意支付121,500元予原告，但由於其戶口早前被頒下資產凍結令，聆案官下令雙方向頒令的法官提出解除凍結令的申請。

涉案網上友誼始於去年9月，年約30歲的原告在facebook與自稱美國出生、任飛機師的網友「James Chung」加為朋友，原告聲稱與對方交談一個多月，並無跟他發展感情，只閒聊瑣事，更曾把與丈夫的合照傳給James看，丈夫亦對她上網結識男機師知情。後來James主動傳照片給她，顯示有金鏈、Gucci和Chanel手袋、iPhone手機、勞力士金錶等，稱要送給她，她不虞有詐，告知對方地址，準備收禮物。

其後一名自稱物流公司職員的「Ivy」多次聯絡原告，先後以禮物超重、須付費檢驗現鈔真偽、現鈔超限額要罰款、須另聘保安員押送禮物、須付錢以清關稅等理由，六度要求她付費，金額由1.7萬至12萬元不等。James每次均催促她務必跟從Ivy的指示。至去年10月19日，Ivy稱貨物被香港警方扣押，要求原告付擔保金贖回，原告與丈夫商量後報警。

【案件編號：DCCJ1347/19】
記者戴國輝